Cascading style sheet


Cascada: Significa que el orden de las reglas en css importa

![[Pasted image 20220818111736.png]]

La clase de abajo se sobre escribe y se poner el color azul


Especificidad:

Los navadgadores determinan que reglas de css daben de aplicarse a las etiquetas html, el orden y el origin de clasificacion del css, intervienen en este proceso. aveces los navegadores entran en conflicto y no saben q color aplicar, pero ahi entra css y busca la solución, y entre la mayor especifificidad.

Que elementos tiene mayor cantidad

		x 0 0 0 0 | !important
		    x 0 0 0 | Estilos en linea
		        x 0 0 | #id
		            x 0 | Clases atributos y pseudoclases
		                x | Elementos y pseudoelementos
		                0 | Selectro universal

Si se combinan las reglas se suman;

Enlace para calcular la especificidad:
https://specificity.keegan.st